十年前既今日， 我選擇左買樓，無租到

過左十年，想分享一個故事。
希望有諗過租樓vs 買樓既可以做個參考。
上年既今日，我28歲，睇中左一層500萬既單位。
我問左好多人，10個有9個都叫我去租樓。
佢地既邏輯係，買樓＝幫銀行/地產商打工，要30年時間比晒佢地。

如果租既話，租金7000。
買樓，首期連佣金雜項120萬，月供7000。

諗左好耐，我決定左買 ，考慮以下幾樣野
1）買樓係投資 ，租樓係消費，但買樓如果自住，其實供款一樣係消費(甚至係還債)
所以我當時諗，我買樓既oppotunity cost 係120萬首期，同管理費/維修。
我有冇可能用呢筆錢放係回報更大既地方。

我計左幾條數
a) 假設30年後，層樓都只係值500萬。我只需要呢120萬首期，買張30yr treasury, 再用啲國債refinance 去買BB+ 6%-7% yield 既債，基本上可以係無乜風險既情況底下，賺返層樓。（呢個case 我假設樓價冇升，所以租金都唔會升)

b) 假設30年後，層樓升到2000萬, 租金30年後已經升到5萬。我如果呢30年將呢120萬首期+每個月千幾管理費+維修費，擺去每年有10%既回報，我筆錢一樣可以變成2000萬。

2) 如果買樓，30年總利息160萬，未計加息。即係30年後，層樓如果冇升值，我係蝕左錢。

最後我㨂左買，十年過左，我手頭既樓，呢十年好好彩，物價升左好多。
我唔敢講20年後會點，但係我過去十年冇後悔，仲有閒錢去旅行，上堂。

買樓唔係一定岩，每個人都有自己覺得好既選擇。但希望大家都會去思考，唔好人地話買樓係幫地產商打工，就代表買樓一定係垃圾。

起咗你底 買唔到樓都冇乜大不了既 唔好因為咁搞到自己有心理病

上年既今日， 我選擇左租樓，冇買到